UGL醜聞 林卓廷：企硬告689

節錄

UGL醜聞 林卓廷：企硬告689

■林卓廷

【本報訊】律政司前日去信法庭，表明接手民主黨立法會議員許智峯向法庭申請私人刑事檢控，控告交通警長去年在西灣河開槍射傷少年案件，並豁免警長出庭。外界正關注律政司會否用相同手法，處理民主黨議員林卓廷擬就前特首梁振英收取UGL 5,000萬元一事提出的私人檢控，林卓廷表明即使律政司長鄭若驊或會介入案件，仍會堅持提出相關私人檢控。

今次律政司介入許智峯對交通警長的私人刑事檢控，企圖放生有關警員，林卓廷批評，鄭若驊在法庭覺得有表面證據可以向開槍警長提出檢控下，仍然主動介入案件。

斥律政司妨礙民間尋公義

林卓廷指事件反映鄭若驊不但未有做好律政司工作，。。。。。。。。

早前「天下為公」發起眾籌、擬就前特首梁振英收取UGL 5,000萬元一事提出私人檢控，。。。。。。。。

大波驊：企硬撤銷傳票